# СУБД

* [Скачать PostgreSQL](https://www.enterprisedb.com/downloads/postgres-postgresql-downloads)
* [Очень полезная книга](https://fktpm.ru/file/83-izucaem-sql.pdf)
* [Упражнения по SQL](https://www.sql-ex.ru/)

* Хранение данных
* Быстрое и удобное получение данных
* Гарантии безопасности
* Консистентность 
* СУБД - Хранилище данных (БД) + ПО (СУ)

## Типы СУБД

* Реляционные (на базе SQL) - таблицы (строки и столбцы), которые могут быть связаны между собой.

* Нереляционные - графовые, ориентированные на документы, включает в себя NoSQL - MongoDB, Redis

## Различные дистрибутивы реляционных SQL СУБД

* Oracle
* PostgreSQL
* MySQL
* SQLite
* HSQLDB, H2

## Общая структура базы данных в Postgres

* Сервер
  * Базы данных
    * Схемы (как правило - `public`)
      * Таблицы
        * Строки и столбцы

* Столбец - описывает, какие данные будут в одной строке
* Первичный ключ - является уникальным идентификатором строки, который отслеживает сама СУБД
